 09:50, 28 февраля 2019
Трамп иКим Чен Ынне договорились
Президент США Дональд Трамп и лидер Северной Кореи Ким Чен Ын не смогли прийти к соглашению на саммите во вьетнамском Ханое. Об этом сообщает Reuters со ссылкой на представителя Белого дома.«Соглашение не было достигнуто, но стороны собираются встретиться снова в будущем», — сказала пресс-секретарь американской администрации Сара Сандерс.Сообщается, что кортежи лидеров покинули отель «Метрополь», где проходили переговоры, а итоговую пресс-конференцию Трампа перенесли на более раннее время. На последние часы встречи была запланирована церемония подписания договора, а также совместный обед.Материалы по теме00:02 —  8 январяБаскетбольный дипломатОн пил и бил жену. Но подружился с Северной Кореей и спас мир от ядерной войныНа саммите политики обсуждали перспективы ядерного разоружения Корейского полуострова. Как пишет агентство, ранее они оба выражали оптимизм по поводу возможного достижения прогресса в этом вопросе. После новости о преждевременном окончании встречи на южнокорейских биржах обвалились котировки.Встреча Трампа и Ким Чен Ына состоялась в столице Вьетнама Ханое 27-28 февраля. Первый саммит США — КНДР прошел в Сингапуре 12 июня 2018 года. По его итогам стороны приняли совместное заявление, в котором говорилось о готовности КНДР к полной денуклеаризации. В ответ США обязались предоставить Пхеньяну гарантии безопасности.
